\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\begin{document}
En este apéndice, se detalla el procedimiento de ejecución del generador \ref{ss:gen-mas} para un caso específico, se muestran las distintas formas de configurarlo y los resultados obtenidos.

\section{Ejecución del software}

Una vez descargado el proyecto desde el link \url{https://gitlab.com/PI2021-UNC/tpf}, ubicado en el directorio petri\_generator, instalado las dependencias necesarias para su ejecución\footnotemark, desde un terminal de Linux ejecutar el comando:

    \begin{lstlisting}[language=SHELXL]
    	$ python3 auto_gen.py -h
    \end{lstlisting}
    
\footnotetext{Instalar dependencias de Python desde un archivo .txt \\ \url{https://pip.pypa.io/en/stable/user\_guide/\#requirements-files}}    
    
La salida de consola nos mostrará información sobre los posibles parámetros a ingresar a fines de configurar la generación como se observa en la siguiente imagen.

    \begin{figure} [H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/apendice1/petrigen_help.png}
        \caption{Salida por pantalla del menú ayuda del generador.}
        \label{fig:petrigen_help}
    \end{figure}
    
Tomando como referencia las posibilidades anteriores, en este ejemplo se elige generar cinco redes compuestas por una figura de circuito (parámetro -c), una figura de Fork-join simple (parámetro -fj) y que contenga un recurso compartido complejo (parámetro -cr). Por lo tanto, el comando a ejecutar resulta de la siguiente manera:

    \begin{lstlisting}[language=SHELXL]
    	$ python3 auto_gen.py -n 5 -c 1 -fj 1 -cr 1
    \end{lstlisting}

    \begin{figure} [H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/apendice1/petrigen_gen.png}
        \caption{Ejemplo de generación de 5 redes.}
        \label{fig:petrigen_gen}
    \end{figure}
    
Se debe aclarar que, debido a que no se especificó directorio de salida, por defecto, las redes generadas se almacenan en un nuevo directorio llamado \textit{gen\_nets}.

    \begin{figure} [H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.75]{img/apendice1/petrigen_tree.png}
        \caption{Árbol de directorios de la salida producida por el generador.}
        \label{fig:petrigen_tree}
    \end{figure}

En la figura anterior, se muestra el árbol de directorios generado por el script. Ahora, utilizando la herramienta Petrinator se verifica la estructura de las mismas.

    \begin{figure} [H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/apendice1/petrigen_net.png}
        \caption{Ejemplo de red generada.}
        \label{fig:petrigen_net}
    \end{figure}
    
En la imagen se observa recuadrado en color rojo las dos figuras especificadas, a la izquierda la figura de circuito y a la derecha la figura de Fork-join. De color verde se recalcan los recursos compartidos simples, que tal como se explica en la sección de Marco metodológico, en este caso al no especificar los valores de rango máximo y mínimo del mismo, la cantidad generada pertenece al rango definido por la cantidad de figuras (dos) incrementado en tres (osea cinco), y el doble de esta cantidad (diez). En este caso particular, la red generada contiene ocho recursos compartidos simples. En cuanto a los recursos compartidos complejos, se encuentra resaltado en color azul y los recursos privados en color amarillo. Por último, las plazas encuadradas en color turquesa son las plazas buffer que contienen los tokens idle.
\end{document}